# Git ignore 忽略文件/文件夹常用规则

项目根目录创建 `.gitignore`，以下是一些常用规则方法：

```shell
// 表示过滤这个文件夹
node_modules/   

// 过滤zip后缀文件
*.zip           

// 过滤该文件
demo.html   

// 不过滤js文件
!*.js 
```

:::tip

更多细节请参考[Git文档](https://git-scm.com/docs/gitignore)

:::
